黃耀明︰暫緩如刀架頸

黃耀明︰暫緩如刀架頸

遊行隊頭手持「痛心疾首」、「撤回惡法」直幡。何柏佳攝

【6.16大遊行】

【本報訊】雖然前日林鄭宣佈暫緩修訂《逃犯條例》，但並未有撤回修例，並依然定性6.12衝突為暴動，市民都不收貨，昨日6.16反惡法遊行，不少藝人都支持參與，包括黃耀明、何韻詩、王宗堯，袁彌明更與爸爸一齊參加遊行，過一個特別的父親節。

記者：盧坤穎 卓寶花 馬建華

相關新聞：林鄭發稿道歉火上加油

昨日下午近2時，歌手黃耀明和何韻詩一身黑衣抵維園，對於林鄭不肯應市民要求撤回惡法，黃耀明說：「當然暫緩係一樣嘢，如果暫緩等於撤，請佢講清楚，因為香港人嘅意願係撤回。」黃形容惡法永遠威脅着香港人，「呢條惡法等於一把刀，永遠都會架咗喺呢度（頸）」。對於前日發生男子墮樓事件，黃耀明要求林鄭：「我覺得佢一定要出嚟解決呢件事。我希望大家唔好絕望，其實我哋依靠唔到政府，可以依靠大家，所以香港人千祈唔好絕望。」

藝人王宗堯昨日亦上街，對於林鄭暫緩修例，他不屑說：「佢用緊比梁振英更加厲害嘅語言偽術，相信大家唔係嬲佢講緊啲乜嘢，係嬲佢對香港人嘅態度。噚晚發生墮樓事件，好多巿民拎住花嚟，亦有慈善團體拎住花出嚟派，相信大家個心都好痛。」王宗堯呼籲：「希望大家7月2號記得去登記做選民，對傾斜嘅立法會投票。」王宗堯認為林鄭應下台，「我未試過咁堅決，連梁振英都未試過，我希望林鄭你下台」。

黃耀明、何韻詩昨手持白花參與遊行。張志華攝

袁彌明與爸爸在銅鑼灣加入遊行。

王宗堯斥林鄭態度令港人憤怒。葉君海攝

市民噓爆《PTU機動部隊》

王宗堯接受訪問後便加入遊行隊伍，當遊行大隊經過一個大型廣告牌時，廣告剛好播出由林𥧌、蔡卓妍主演的《PTU機動部隊》廣告，引發遊行人士噓聲四起，表達對警方連日來過份使用暴力的不滿，廣告每播一次，現場就狂噓一次。

人民力量前主席袁彌明與爸爸在銅鑼灣加入遊行，「今日我哋全家一齊出嚟慶祝父親節，雖然冇嘢可以慶祝，同埋最緊要係要求林鄭下台，唔可以定性星期三係暴動，用呢樣嘢去令到學生坐監」。問到男子墮樓身亡事件，袁爸爸表示：「悲劇，係悲劇，所以我哋應該制裁破壞一國兩制嗰啲人。」袁彌明表示已在網上簽了好多聯署，包括歐盟、英美，甚至乎日本，認為應該要制裁林鄭全家，袁爸爸說：「既然佢剝削我哋嘅人權，我哋剝削佢嘅人權。」對於林鄭自稱令香港相對平靜，袁彌明表示：「一百萬以上嘅人出嚟，點係平靜，原來佢仲衰過梁振英。」

除了遊行，填詞人林夕在本報名采專欄中撰文〈永遠熟悉的香港人〉，「如果鎮壓有天公地義的理由，『暴艻』從此就是拔掉長得正直的幼苗，說文明法治不容許暴力，但暴力的法治凌辱文明。如果撐傘有罪，對抗暴雨更有必要。的確極度遺憾，在天堂預留的位置上，給了第一個隨香港命運墜下的生命，安息了！而不是早已蒙主寵召，靈魂不曉得賣給了誰的那誰？」林夕表示非痛心疾首足以言喻。

相關新聞：葉劉被迫轉軚：唔係跣我哋

上一則
上一則
西環集中營：記招寸寸貢 心戰慘不忍睹 (季陶)

下一則
下一則
黎智英斥林鄭是魔鬼 道歉都冇用

林鄭發稿道歉火上加油
葉劉被迫轉軚：唔係跣我哋
勢掀不合作運動重創港
定性「暴動」卸責 警隊嬲爆
「警你老母」斥開槍鎮壓
退休男出錢印10萬標語
員佐會死撐問心無愧
記協：須徹查6.12鎮壓及道歉
人潮夜聚政總 警民對峙
「首遊族」被林鄭激到上街
醫護轟警入院拉求診者
市民製金句Tee諷警暴行
年輕人：不會被開槍嚇怕
林鄭偉論辣㷫全港父母
英華校友怒斥林鄭惡心
家庭主婦攜八歲子遊行
三罷接力「直到撤為止」
八大專學生會號召參與
國泰缺人手 或停飛機餐
職工盟今辦集會撐到底
市民代殉港青年行落去
佔旺戰友：佢對政府心灰
前視藝教師以畫筆悼念
心理輔導個案激增9.5倍
今年父親節 上街代慶祝
親身教「社會出問題要站出來」
全家齊心抗爭「真正公民教育」
北京研特首Plan B人選
傳王志民向人大政協鞠躬
田北辰：外部勢力論荒謬
西環集中營：記招寸寸貢 心戰慘不忍睹
黎智英斥林鄭是魔鬼 道歉都冇用
馬會員工舉反送中牌被阻
牛丸心痛︰懇請大家平安
黑衣逼爆港鐵 巴士 小輪
港鐵車長「加油」廣播︰萬事小心
隱形執法 PTU遠處待命
市民變「紅海」 讓路救護車
外國人感動 專程來遊行
80台灣人到場：我們有共同敵人
學者辭太平紳士表不滿
捐款助被捕者空前踴躍
Webb沽空林鄭 「目標價：0」
莫乃光：暫緩是語言偽術
徐少驊：港人勿妄自菲薄
三大宗教信徒守護良知
入世佛教徒：示威是持正
聖保祿校友唱聖詩聲援
《紐時》：京只在意23條
全球多地聲討暴政
台罕病女絕食100小時
陸委會向港人致敬
即場做選民 嚴懲建制派
齋舖助遊行者 供水借廁所
寫我們的歷史2,000,001香港人：林鄭下台